﻿ Tổng_thống Philippines xin_lỗi dân_chúng
Nhưng bà cũng khẳng_định bà không hề có động_cơ gây áp_lực với một quan_chức trong ủy_ban bầu_cử để làm thay_đổi kết_quả kỳ bầu_cử hồi tháng 5-2004 .
Sau ba tuần giữ im_lặng về chuyện cuộn băng ghi_âm , bà xuất_hiện trên truyền_hình và tuyên_bố : " Khi đó tôi lo_lắng về việc bảo_vệ số phiếu bầu cho mình và trong thời_gian đó có trò_chuyện với nhiều người , kể_cả quan_chức của ủy_ban bầu_cử .
Tôi không có ý_định lẫn không tìm cách gây áp_lực . Tôi nhìn_nhận là nói_chuyện qua điện_thoại như_vậy là sai_sót trong đánh_giá tình_hình . Tôi xin_lỗi . Tôi cũng rất ân_hận khi để quá lâu như_vậy trước khi nói với đồng_bào về chuyện này " .
N.QU ÂN ( Theo Reuters , DPA )
